中國如何收集電動汽車數據？

中國如何收集電動汽車數據？

每隔30秒，在中國製造和行駛的每一輛電動汽車都必須向中國政府發送數據，包括汽車的位置、方向和速度等細節。

據一位參與該項目的工程師說，這些數據可以確定汽車所在位置，誤差不超過一米，並為政府產生「瘋狂的數據量」——大約每輛車每月1千兆字節。

所有生產電動汽車的公司都有義務根據中國過去三年通過的法律和技術標準收集和分享這些數據。這是北京方面迫使企業放棄對數據部分控制的更廣泛行動的一部分。

但對個人和企業來說，要求製造商分享如此多的訊息引發了隱私問題。

鑒於中國確保所有用於傳輸車輛訊息的移動SIM卡必須使用個人身分证件購買，這些規定意味著政府可以持續跟蹤駕車者。

中國以對公民及其通信的密切監視而聞名，並且有人因為在私下發的訊息中嘲笑國家主席習近平這樣輕微的侵權行為而被監禁。

許多在中國購買特斯拉(Tesla)、大眾(Volkswagen)和通用汽車(General Motors)等國際品牌的電動汽車的客戶可能不知道他們的數據是如何被分享的。

美聯社(Associated Press)周四公布的一項調查發現，在每9名電動車車主中，只有1人意識到他們的汽車訊息正在被分享給政府。
數據收集是依據部分負責產業政策的中國工業和訊息化部(Ministry of Industry and Information Technology)頒布的一項法規。該法規定，生產電動汽車的公司必須建立一個「監測平台」，以收集汽車「運行安全狀態」的訊息，並將其與地方和國家的監測平台聯繫起來。

行業諮詢公司LMC Automotive Shanghai的董事總經理曾志凌(John Zeng)表示：「這不是什麼秘密：地方政府想知道人們是否真正在駕駛電動汽車，因為他們必須為電動汽車充電基礎設施的整體發展做出規劃，政府在這上面花了很多錢。」

曾志凌補充說，這些數據將會展示哪些車實際上路行駛，從而有助於找出那些騙取生產電動汽車補貼的公司。他接著說道：「如果你拿錢，當然你必須回饋一些東西。」

他說：「如果你不想讓政府收集你的數據，那就別買電動汽車。」

每隔30秒，在中國製造和行駛的每一輛電動汽車都必須向中國政府發送數據，包括汽車的位置、方向和速度等細節。

據一位參與該項目的工程師說，這些數據可以確定汽車所在位置，誤差不超過一米，並為政府產生「瘋狂的數據量」——大約每輛車每月1千兆字節。

痴撚線

在中國，每30 秒就有半分鐘過去了

Tesla出賣消費者

含香港？

他說：「如果你不想讓政府收集你的數據，那就別買電動汽車。」
你估其他車會無呀

冇錯。裝個GPS，或微型電腦已經可以監察到。

重點唔係乜野車種，而係個政府點解做呢啲，同埋做咗又唔撚出聲通知市民。

返去明朝東廠年代。

理論上任何牌子任何車都有機會做
只係香港冇必要追蹤市民到依個地步

Don’t be evil, unless when it’s profitable.

有睇過訪問福士(上海大眾)個德國佬
佢竟然覺得無問題

Post 去車台會沉底

使撚
搵班間諜去美國lab同Tesla 入面偷咪有

理解錯咗?
佢唔係要電動車技術
佢係要知個用家係邊

用家資料同實數data Tesla 本身實有cache
支那無論技術定data都偷架啦